睇完呂秉權呢篇野，浸大停學決定真係混亂到不堪

本人並不贊同浸大學生在語文中心的抗爭手法，對事件和校方對有關同學停學的決定有以下看法：

1. 學生如有錯一定要承認，並應對有關老師及公眾真誠道歉。

2. 學生如被證實有錯，校方一定要處理，重者則懲罰，但必須嚴格跟足程序。

3. 事件性質嚴重，更應有好的機制，紀律委員會的集體決定肯定遠勝於學生輔導長的一人建議。

4. 應盡快召開紀律委員會，不宜未審先判。

5. 學生輔導長鄧裕南今次根據《學生紀律處理程序》第10.1條即時指令兩名學生停學，有關程序如下：

[Student Disciplinary Procedures]

10. Temporary Suspension of the right to use certain facility from the University

10.1 The DSA, Panel, or the Student Affairs Committee may, where it is satisfied that a student being accused of a charge poses (a) a danger to the safety of other members of the University community or (b) an ongoing threat of disrupting the proper functioning of the University, temporarily suspend the student and/or deny the student's access to any facility or the whole campus, and/or other privileges and rights for which the student might otherwise be eligible until further notice.

有關理據是，學生「要對學校成員的安全構成危險」或「對學校設施的中斷使用構成ongoing的威脅」，校方應清楚解釋理據。

6. 學生輔導長鄧裕南在記者會上說，是根據視頻片段和教員口供來作為指令學生停學的依據，未知校方有否給與學生解釋的機會，令處理更公道？

7. 無論最終如何處理，最重要是教返好學生，給他們改過的機會。

----------------------------------------------------

呢個鄧裕南夠膽死私下跳個程序，越權用10.1 迫學生停學，佢既理據話學生威脅都學校成員人身安全，如果係既話，點解冇人報警?呢個指控好嚴重，足以涉及刑事成份，如果你冇証據獨自攬權，咁你呢條友仔準備執定包伏，紀律委員會一但推翻你既決定，下一步就要追究你既責任，因你錯誤決定而對學生/學校構成既名譽等各項損失，你確定自己ready硬食晒???

依家校方擺明就係監粗嚟

仲係度講程序...佢唔跟你又會點呀

好似可以司法覆核

但政治上有計過
場撚屌喊戲真係呃到吓港豬

一dd，要被昆個d點都會被昆
但有d人一見到呢類on9戲就會自然反應好反感
自動認定呢條友係契弟

你覺得校方班契弟會理你呢啲程序仲同你解釋咩

大學條例可以司法覆核到咩
不過就算真係可以都冇用啦，邊個會去同佢司法覆核

鄧裕南你條on9耶撚 滿口仁義道德 屌你老母
雙重標準 為所欲為

一喊就知咩事啦

正常唔係應該有個panel 去處理呢件事咩
點解可以直接停學

呂秉權真係文盲啦

accused of a charge = "被控以一項罪名"

學生根本無被控任何罪名

香港唔知有無，外國有案例係大學引用大學條例炒教授俾被炒條友司法覆核

《學生紀律處理程序》係咪《大學條例》?

其實係public body, 都可能被JR

唔跟程序做嘢呢，浸大呢方面學足中共喇